\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:SosPole:Sequenzdiagramm}

%%\includegraphics[width=\textwidth]{images/SosPole_images/SosPole_Sequenzdiagramm.png}

Das Zustandsdiagramm in Abbildung \ref{fig:sosPole_sequenceDiagram} beschreibt das folgende Szenario: Ein NPC bzw. eine nutzende Person betätigt den SOS-Knopf einer SOS-Säule. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/SosPole_images/SosPole_Sequenzdiagramm.svg}
    \caption{SosSäule Sequenzdiagramm}
    \label{fig:sosPole_sequenceDiagram}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item\glqq +NotifyPole()\grqq\space benachrichtigt die SOS-Säule über das Betätigen. Die zugehörige Sos-Säule ist bereits als Attribut innerhalb der SosButton Klasse vorhanden.
    \item\glqq +mySosPole.PlaySound(sosButton)\grqq\space wird aufgerufen, um der SOS-Säule mitzuteilen, dass ein SOS-Knopf und kein Informations-Knopf betätigt wurde. Dies ist wichtig, um zwischen abzuspielenden Audiodateien zu unterscheiden.
    \item\glqq +sosAudioManager.Play()\grqq\space wird aufgerufen, um eine Audiodatei abzuspielen, die abgespielt werden soll, wenn ein SOS-Knopf gedrückt wird.   
\end{enumerate}
Aus diesem Diagramm geht analog vor, wie Objekte kommunizieren, wenn der Informations-Knopf gedrückt wird.



